Сигналы в UNIX shell
-----------

Сигнал можно отправить программе с помощю утилиты kill

	kill -s HUP <pid>
	kill -1 <pid>

HUP (-1) -Перезапуск: завершение управляющего процесса

INT (-2) -Прерывание с клавиатуры

QUIT (-3) -Выход с клавиатуры

KILL (-9) -УБИТЬ процесс

TERM (-15) -сигнал завершения

STOP () -Заморозка процесса

CONT () -Продолжить выполнение если остановен

CHLD () -Потомок остановлен или прекратил выполнение

PIPE () -Оборванный канал: запись в канал, из которого не читают

SIGSEGV -Обращение к запретной области памяти

Так же существуют сигналы не входящие в POSIX1
------------

BUS -Ошибка доступа к памяти
GSYS -Неправильный аргумент
XCPU -Лимит процессорного вемени исчерпан
XFSZ -Лимит на размер файла исчерпан

Остальные сигналы
------------

STKFLT -Переполнение стека сопроцессора
IO     -I/O теперь возможно (4.2 BSD)
CLD    -Синоним для SIGCHLD
PWR    -Авария питающего напряжения (System V)

INFO   -Синоним для SIGPWR
LOST   -Потеря файла блокировки
WINCH  -Изменение размеров окна (4.3 BSD, Sun)
UNUSED -Неиспользуемый сигнал (в будущем будет SIGSYS)